【文學】青春

青春

據說瀕死的時候，會看見人生中一段段美好的畫面，如錄影帶般伸延，沒入一道耀眼的光芒。

那麼，為何這個時候的我，什麼回憶畫面都看不見？

啪咔，
極大的痛楚襲向少年，他來不及思考這個問題，更來不及喊痛。

3 0624 700
3 0624 770

今日又多了一宗新聞，記者複製了一段文字及電話號碼，然後貼上。今天他複製了五次，這段文字由前幾年開始一直存在於電腦剪貼簿的第一欄。

煩惱一生，全為數字。

新聞節目過後，電視播著《流行經典五十年》，阿華已經多次叫過母親不要再看這個電視台，但母親每次都回應：「細路仔咪理咁多」。今年阿華十八歲，考入科大Science。聯招放榜的時候，母親快樂得合不攏嘴，周圍跟親朋戚友說四年後就能搬進私樓，搞得阿華一臉尷尬。後來阿華每次在街上遇到親戚，都會假裝看不見，匆匆離去。

阿華不止一次跟母親說過，普遍大學畢業生的薪酬比不上樓下保安萍姐、以及其丈夫 —— 當裝修工人的榮師傅。但母親一直不相信，斷言是因為部分大學生「搞三搞四」、去佔中，所以罪有應得、廢青抵死，然後母親就會告誡阿華不要去「搞三搞四」。阿華也會回答：「當然啦，我都唔支持佔中」，母親聽到阿華一反常態、終於沒有提出相反意見後感到很安慰，而阿華都會望出窗外，想起那年初一的月亮，眼泛淚光。

香港人，下一次，如果有的話，可否不要只搞三搞四，不如搞七搞八吧。

時鐘顯示1004, 阿華的母親在附近的私人屋苑當清潔工人，每晚十點半還要開夜更兩小時。新來的清潔主管很嚴，遲到一分鐘也不行。

母親打開門口，剛好阿華的父親收工回家，父親的職業是侍應。

夜了，阿華要去準備明天的補習材料，他正為一個小四學生補習，時薪九十元，一星期五天，每次兩小時。雖然「做爛市」，但阿華無可奈何，一來許多補習個案都要求導師是女性，二來他不想跟家人拿零用錢；他的出街鞋只有一雙，已經穿了快兩年。補習真是一份吃力不討好的工作，現時小學教的英文生字，連DSE英文5的阿華也不太懂。

誰會真正知是何用意。

我站在天台， 看著樓下細如螞蟻的人。微風吹拂，在這壓抑的都市裡，只有天台能讓人舒一口氣。

不知道這些人有著什麼的故事呢？
我想著他們。假如有一個人消失了，就如一幅風景畫少了一點，會對這個世界有影響嗎？

看著虹色的天空，我想起兒時與鄰居去公園遊玩至黃昏的情景，想起有次放學後有個大姊姊幫自己輕輕地拿走依附在背上的蜜蜂，想起一個個陌生人，雖然不懂得他們，但他們曾經出現在自己生命中，留下一點、一撇、甚至是一幅畫。

那麼最後這幅畫是什麼樣子的呢？

就是我的樣子呀。

突然我明白了當初班主任課時的想法：我不是要去旅行，不一定是要環遊世界，也許就是像你們基督徒說要為上帝作見證那般，我雖然沒有信仰，但想見證這個世界。

又或者，其實你、我、他、每一個人也是這個世界本身。而我作為世界的產物，到底會是什麼模樣呢？所以我想為自己作見證。

死有重於泰山，或輕於鴻毛；倒過來說，生或重於泰山，有輕於鴻毛。

對呀，可是，鴻毛雖輕，送毛千里，必當重於泰山。

如果蝴蝶拍翼，可以引起風暴；一根羽毛飄落，定會引發地震。

完

樓主加油

瀕死經驗